{
  "subjects": [
    {
      "name": "Webtechnik (HTML)",
      "topics": [
        {
      "name": "CSS Grundlagen",
      "date": "13. Oktober 2025",
      "questions": [
            {
              "question": "Wie ist die Grundstruktur einer CSS-Anweisung aufgebaut?",
              "options": [
                "Selektor { Eigenschaft: Wert; }",
                "<div style='Eigenschaft: Wert;'>Text</div>",
                "Eigenschaft: Wert;",
                "<css Eigenschaft='Wert'>"
              ],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Wie kommentiert man in CSS?",
              "options": [
                "// das ist ein Kommentar",
                "/* das ist ein Kommentar */",
                "# das ist ein Kommentar",
                "<!-- das ist ein Kommentar -->"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welche Darstellungsart macht ein Element zu einem Block-Element?",
              "options": [
                "display: flow-root;",
                "display: block;",
                "display: inline;",
                "display: none;"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Wie erzeugt man eine durchgestrichene Schrift?",
              "options": [
                "text-decoration-line: overline;",
                "text-decoration-line: underline;",
                "text-decoration-line: line-through;",
                "text-decoration-line: blink;"
              ],
              "correct": 2
            },
            {
              "question": "Welcher Wert macht die Schrift kursiv?",
              "options": [
                "font-style: italic;",
                "font-weight: bold;",
                "font-family: italic;",
                "font-variant: small-caps;"
              ],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welche Eigenschaft und Wert machen die Schrift fett?",
              "options": [
                "font-style: bold;",
                "font-weight: bold;",
                "font-size: bold;",
                "font-family: bold;"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welcher CSS-Befehl setzt die Hintergrundfarbe eines Elements?",
              "options": [
                "background-color: red;",
                "color: red;",
                "border-color: red;",
                "font-color: red;"
              ],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welche Eigenschaft formt die Ecken eines Elements rund?",
              "options": [
                "border-style",
                "border-radius",
                "border-width",
                "border-color"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Was bedeutet margin im CSS?",
              "options": [
                "Innenabstand eines Elements",
                "Außenabstand (Abstand zu anderen Elementen)",
                "Rahmenlinie (border)",
                "Textausrichtung"
              ],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Wie adressiert man per Selektor alle Links, die noch nicht besucht wurden?",
              "options": [
                "a:visited",
                "a:active",
                "a:link",
                "a:hover"
              ],
              "correct": 2
            }
          ]
        },
        {
          "name": "HTML Grundlagen",
          "date": "10. Oktober 2025",
          "questions": [
            {
              "question": "Welches HTML-Element wird verwendet, um eine Überschrift der höchsten Ebene zu erstellen?",
              "options": ["<title>", "<h1>", "<header>", "<heading>"],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welches HTML-Element wird benutzt, um einen Absatz zu markieren?",
              "options": ["<paragraph>", "<text>", "<p>", "<line>"],
              "correct": 2
            },
            {
              "question": "Welches HTML-Tag wird verwendet, um einen Link zu erstellen?",
              "options": ["<a>", "<link>", "<href>", "<url>"],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welches Attribut gibt die Zieladresse eines Links an?",
              "options": ["src", "href", "link", "url"],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welche HTML-Tags werden zur Darstellung eines Bildes benutzt?",
              "options": ["<img>", "<pic>", "<image>", "<src>"],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welches Attribut wird verwendet, um Alternativtext für ein Bild bereitzustellen?",
              "options": ["src", "alt", "title", "description"],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Wie beginnt ein HTML-Dokument?",
              "options": ["<head>", "<html>", "<start>", "<body>"],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Welches Element umschließt den sichtbaren Inhalt einer Webseite?",
              "options": ["<body>", "<main>", "<page>", "<content>"],
              "correct": 0
            },
            {
              "question": "Welches Tag wird für einen Zeilenumbruch benutzt?",
              "options": ["<break>", "<br>", "<lb>", "<line>"],
              "correct": 1
            },
            {
              "question": "Wie wird ein HTML-Kommentar geschrieben?",
              "options": ["<comment>Dies ist ein Kommentar</comment>", "// Dies ist ein Kommentar", "<!-- Dies ist ein Kommentar -->", "# Dies ist ein Kommentar"],
              "correct": 2
            }
          ] 
        }
      ],
      "materials": [
        {
          "title": "HTML Grundlagen PDF (w3schools)",
          "date": "13. Oktober 2025",
          "filename": "lernmaterial/Webtechnik/HTML_Basic_W3Schools.pdf"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Anwendungsentwicklung C++",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Anwendungsentwicklung SQL",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Deutsch",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
       
      ]
    },
    {
      "name": "Mathematik",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Betriebssysteme",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Englisch",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Politik und Gesellschaft",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Netzwerktechnik",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
        
      ]
    },
    {
      "name": "Computersysteme",
      "topics": [
        
      ],
      "materials": [
       
      ]
    }
  ]
}
